# Dumplings Store

**Данный проект является выпускной работой на курсе по DevOps от YandexPracticum**

## Git Flow

В main ветке находится релизная версия проекта. Для обновления кода проекта необходимо создать на основе основной дополнительную ветку, после чего прислать MR. После изменений тригерится инфраструктура которая пересобирает чарты и устанавливает их.

## Структура
 _Проект_
- Код проекта хранится в репозитории "dumpling-store"
- Картинки хранятся в S3 бакете
- Реализован Downstream pipelines:
    - .gilab-ci.yml - parent вызывает дочерние пайплайны если в дирекориях frontend/backend произошли изменения
    - frontend/.gitlab-ci.yml - child собирает frontend и его докер-образ, публикует артефакты, задает версии, тестирует
    - backend/.gitlab-ci.yml - child собирает backend и его докер-образ, публикует артефакты, задает версии, тестирует
  
 _Инфраструктура_
- Код инфраструктуры и инструкция по развертыванию хранится в репозитории "[dumpling-store-infra](https://gitlab.com/yandexpracticum/dumpling-store-infra)"
- С помощью terraform развернут Kubernetes-кластер в yandex облаке
- Состояние terraform хранится в S3 бакете в yandex облаке
- Манифесты kubernetes, лежат в инфраструктурном репозитори в папке kubernetes
- Написаны helm чарты, которые версионируются и хранятся в Nexus

## Версионирование
> Версионирование осуществляется путем добавления переменной VERSION:1.0.${CI_PIPELINE_ID} к артефактам и тэгам docker образов
